---
title: webpack优化，独立化业务代码
date: 2017-03-06 11:36:51
tags: webpack
---
>写React项目的时候引入了 Webpack 作为打包工具。但是开发过程中遇到一个很棘手的问题就是，React 加上 React-Router、superagent、eventproxy 这些第三方轮子一共有好几百个 module，Webpack 的打包速度极慢。这对于开发是非常不好的体验，同时效率也极低。

![](http://webpackdoc.com/images/what-is-webpack.png)

<!--more-->
### 问题分析
我们先来看一下完全没有任何优化的时候，Webpack 的打包速度（使用了jsx和babel的loader）。下面是我们的测试文件：
``` js
//test.js
var react = require('react');
var ReactAddonsCssTransitionGroup = require('react-addons-css-transition-group');
var reactDOM = require('react-dom');
var reactRouter = require('react-router');
var superagent = require("superagent");
var eventproxy = require("eventproxy");
```
运行
``` bash
webpack test.js
```
![](https://segmentfault.com/img/bVzHO9)
没错你没有看错，这几个第三方轮子加起来有整整668个模块，全部打包需要20多秒。
这意味着什么呢？你每次对业务代码的修改，gulp 或者 Webpack 监测到后都会重新打包，你要足足等20秒才能看到自己的修改结果。
但是需要重新打包的只有你的业务代码，这些第三方库是完全不用重新打包的，它们的存在只会拖累打包性能。所以我们要找一些方法来优化这个过程。

### 配置externals
Webpack 可以配置 externals 来将依赖的库指向全局变量，从而不再打包这个库，比如对于这样一个文件：
``` js
import React from 'react';
console.log(React);
```
如果你在 Webpack.config.js 中配置了externals：
``` js
module.exports = {
    externals: {
        'react': 'window.React'
    }
    //其它配置忽略...... 
};
```
等于让 Webpack 知道，对于 `react` 这个模块就不要打包啦，直接指向 window.React 就好。不过别忘了加载 react.min.js，让全局中有 React 这个变量。

我们来看看性能，因为不用打包 React 了所以速度自然超级快，包也很小：
![](https://segmentfault.com/img/bVzHPh)

### 配置externals的缺陷
问题如果就这么简单地解决了的话，那我就没必要写这篇文章了，下面我们加一个 react 的动画库 react-addons-css-transition-group 来试一试：
``` js
import React from 'react';
import ReactAddonsCssTransitionGroup from 'react-addons-css-transition-group';
console.log(React);
```
![](https://segmentfault.com/img/bVzHPv)

对，你没有看错，我也没有截错图，新加了一个很小很小的动画库之后，性能又爆炸了。从模块数来看，一定是 Webpack 又把 react 重新打包了一遍。

我们来看一下为什么一个很小很小的动画库会导致 Webpack 又傻傻地把 react 重新打包了一遍。找到 react-addons-css-transition-group 这个模块，然后看看它是怎么写的：
``` js
// react-addons-css-transition-group模块
// 入口文件 index.js
module.exports = require('react/lib/ReactCSSTransitionGroup');
```
这个动画模块就只有一行代码，唯一的作用就是指向 react 下面的一个子模块，我们再来看看这个子模块是怎么写的：
``` js
// react模块
// react/lib/ReactCSSTransitionGroup.js
var React = require('./React');
var ReactTransitionGroup = require('./ReactTransitionGroup');
var ReactCSSTransitionGroupChild = require('./ReactCSSTransitionGroupChild');
//....剩余代码忽略
```
这个子模块又反回去依赖了 react 整个库的入口，这就是拖累 Webpack 的罪魁祸首。

总而言之，问题是这样产生的：

Webpack 发现我们依赖了 react-addons-css-transition-group
Webpack 去打包 react-addons-css-transition-group 的时候发现它依赖了 react 模块下的一个叫 ReactTransitionGroup.js 的文件，于是 Webpack 去打包这个文件。
ReactTransitionGroup.js 依赖了整个 react 的入口文件 React.js，虽然我们设置了 externals ，但是 Webpack 不知道这个入口文件等效于 react 模块本身，于是我们可爱又敬业的 Webpack 就把整个 react 又重新打包了一遍。
读到这里你可能会有疑问，为什么不能把这个动画库也设置到 externals 里，这样不是就不用打包了吗？

问题就在于，这个动画库并没有提供生产环境的文件，或者说这个库根本没有提供 react-addons-css-transition-group.min.js 这个文件。

这个问题不只存在于 react-addons-css-transition-group 中，对于 react 的大多数现有库来说都有这个依赖关系复杂的问题。

### 初级解决方法
所以对于这个问题的解决方法就是，手工打包这些 module，然后设置 externals ，让 Webpack 不再打包它们。

我们需要这样一个 lib-bundle.js 文件：
``` js
window.__LIB["react"] = require("react");
window.__LIB["react-addons-css-transition-group"] = require("react-addons-css-transition-group");
// ...其它依赖包
```
我们在这里把一些第三方库注册到了 window.__LIB 下，这些库可以作为底层的基础库，免于重复打包。

然后执行 webpack lib-bundle.js lib.js，得到打包好的 lib.js。然后去设置我们的 externals ：
``` js
var webpack = require('webpack');
module.exports = {
    externals: {
        'react': 'window.__LIB["react"]',
        'react-addons-css-transition-group': 'window.__LIB["react-addons-css-transition-group"]',
        // 其它库
    }
    //其它配置忽略...... 
};
```
这时由于 externals 的存在，Webpack 打包的时候就会避开这些模块超多，依赖关系复杂的库，把这些第三方 module 的入口指向预先打包好的 lib.js 的入口 window.__LIB，从而只打包我们的业务代码。

### 终极解决方法
上面我们提到的方法本质上就是一种动态链接库（dll）”的思想，这在 windows 系统下面是一种很常见的思想。一个dll包，就是一个很纯净的依赖库，它本身不能运行，是用来给你的 app 或者业务代码引用的。

同样的 Webpack 最近也新加入了这个功能：webpack.DllPlugin。使用这个功能需要把打包过程分成两步：

打包dll包
引用dll包，打包业务代码
首先我们来打包dll包，首先配置一个这样的 webpack.dll.config.js：
``` js
var path = require('path');
var webpack = require('webpack');
var uglifyJsPlugin = webpack.optimize.UglifyJsPlugin;

var reactVendor = [
    './src/js/lib/jquery.min.js',
    './src/js/lib/vue.min.js',
    'vue-router',
    'vue-resource',
    'bootstrap',
    'nprogress'
];

module.exports = {
    entry: {
        reactVendor: reactVendor
    },
    output: {
        path: path.resolve(__dirname, 'vendor'),
        filename: "[name].js",
        library: "[name]_[hash]"
    },
    plugins: [
        new webpack.DllPlugin({
            path: path.resolve(__dirname, 'vendor', '[name]-manifest.json'),
            name: "[name]_[hash]",
            context: __dirname
        }),
        new uglifyJsPlugin({
            compress: {
                warnings: false
            }
        })
    ]
};
```
webpack.DllPlugin 的选项中：

path 是 manifest.json 文件的输出路径，这个文件会用于后续的业务代码打包；
name 是dll暴露的对象名，要跟 output.library 保持一致；
context 是解析包路径的上下文，这个要跟接下来配置的 webpack.config.js 一致。

运行Webpack
``` bash
webpack --config webpack.dll.config.js
```
会输出两个文件一个是打包好的 reactVendor.js，一个就是 reactVendor-manifest.json，它里面的内容大概是这样的：
``` json
{
  "name": "reactVendor_53264e6d0165adfcf2fc",
  "content": {
    "./src/js/lib/jquery.min.js": 1,
    "./node_modules/.1.14.0@webpack/buildin/amd-options.js": 2,
    "./src/js/lib/vue.min.js": 3,
    "./node_modules/.2.3.0@vue-router/dist/vue-router.common.js": 4,
    "./node_modules/.0.11.9@process/browser.js": 5,
    "./node_modules/.1.2.0@vue-resource/dist/vue-resource.common.js": 6,
    "./node_modules/.3.3.7@bootstrap/dist/js/npm.js": 8,
    "./node_modules/.3.3.7@bootstrap/js/transition.js": 9,
    "./node_modules/.3.3.7@bootstrap/js/alert.js": 10,
    "./node_modules/.3.3.7@bootstrap/js/button.js": 11,
    "./node_modules/.3.3.7@bootstrap/js/carousel.js": 12,
    "./node_modules/.3.3.7@bootstrap/js/collapse.js": 13,
    "./node_modules/.3.3.7@bootstrap/js/dropdown.js": 14,
    "./node_modules/.3.3.7@bootstrap/js/modal.js": 15,
    "./node_modules/.3.3.7@bootstrap/js/tooltip.js": 16,
    "./node_modules/.3.3.7@bootstrap/js/popover.js": 17,
    "./node_modules/.3.3.7@bootstrap/js/scrollspy.js": 18,
    "./node_modules/.3.3.7@bootstrap/js/tab.js": 19,
    "./node_modules/.3.3.7@bootstrap/js/affix.js": 20,
    "./node_modules/.0.2.0@nprogress/nprogress.js": 21
  }
}
```
接下来我们就可以快乐地打包业务代码啦，首先写好打包配置文件 webpack.config.js：
``` js
var path = require('path');
var webpack = require('webpack');
var fs = require('fs');
var srcDir = path.resolve(process.cwd(), 'src');

//获取js文件夹所有js文件
function getEntry() {
    var jsPath = path.resolve(srcDir, 'js');
    var dirs = fs.readdirSync(jsPath);
    var matchs = [], files = {};
    dirs.forEach(function (item) {
        matchs = item.match(/(.+)\.js$/);
        if (matchs) {
            files[matchs[1]] = path.resolve(srcDir, 'js', item);
        }
    });
    return files;
}
module.exports = {
    cache: true,
    devtool: "source-map",
    entry: getEntry(),
    output: {
        path: path.join(__dirname, "dist/js/"),
        publicPath: "dist/js/",
        filename: "[name].js",
        chunkFilename: "[chunkhash].js"
    },
    module: {
        loaders: [
            {test: /\.vue$/, loader: 'vue-loader'}
        ],
        noParse: []
    },
    plugins: [
        new webpack.DllReferencePlugin({
            context: __dirname,
            manifest: require('./vendor/reactVendor-manifest.json')
        })
    ]
};
```
webpack.DllReferencePlugin 的选项中：

context 需要跟之前保持一致，这个用来指导 Webpack 匹配 manifest 中库的路径；
manifest 用来引入刚才输出的 manifest.json 文件。
DllPlugin 本质上的做法和我们手动分离这些第三方库是一样的，但是对于包极多的应用来说，自动化明显加快了生产效率。

其实还有一个速度的优化点，就是配置babel，让它排除一些文件，当loader这些文件时不进行转换，自动跳过；可在.babelrc文件中配置，示例：
``` json
{
    "presets": [
        "es2015"
    ],
    "ignore":[
        "jquery.js",
        "jquery.min.js",
        "angular.js",
        "angular.min.js",
        "bootstrap.js",
        "bootstrap.min.js"
    ]
}
```
<center>[原文](https://segmentfault.com/a/1190000006087638?utm_source=weekly&utm_medium=email&utm_campaign=email_weekly)</center >